---
title: Compte de résultat
description: 
published: true
date: 2022-04-06T15:45:52.626Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-04-06T15:41:14.342Z
---

# Compte de résultat

**Le compte de résultat** est un document comptable où l'on retrouve le détail des **produits générés** (Comptes de classe 7) et des **charges consommées** (Comptes de classe 6) d’une entreprise au cours d’un exercice comptable. 

Il reflète l'activité de l'entreprise et permet d'obtenir le résultat net (différence entre les produits et les charges). On sait alors si l'entreprise a fait un bénéfice ou un déficit.

Un compte de résultat contient deux éléments fondamentaux : 

- **Les produits**
- **Les charges**

Un produit correspond à une recette (ventes), et une charge correspond à une dépense (achats de marchandises ou de services.

La nature des **produits** et des **charges** inclus dans le compte de résultat final peut être divisée en trois catégories : opérationnelle, financière et exceptionnelle.
Par conséquent, le compte de résultat final est déterminé par le total des résultats opérationnels, financiers et exceptionnels.

## Calcul des éléments comptables du compte de résultat

Les calculs des éléments du compte de résultat cités ci-dessus sont les suivants :

- Le **Résultat d'exploitation** = produits d'exploitation - charges d'exploitation
- Le **Résultat financier** = produits financiers - charges financières
- Le **Résultat exceptionnel** = produits exceptionnels - charges exceptionnelles
- Le **Résultat net comptable** = résultat d'exploitation + résultat financier + résultat exceptionnel - impôt sur les bénéfices - participation des salariés

Pour accéder au Compte de résultat, allez sur :

> Comptabilité > États financiers > **Compte de résultat**

![compte-de-resultat.png](/accounting/balance-sheet/compte-de-resultat.png)

